港共回應為何政策不留人才：奴工理念「魚唔過塘唔會肥」 人流越靈活越雙贏

回應為何政策不留人才 羅致光稱人流越靈活越是雙贏

新一份《施政報告》推出「大灣區青年就業計劃」提供2000個名額。勞工及福利局局長羅致光在記者會表示，大灣區的發展將是很大動力及機遇，讓本港青年掌握機遇是非常重要。

被問到為何政策不留人才，反而是送走人才，羅致光強調不應單向思維，兩者並不互相排斥，從勞工理念，人流越靈活越是雙贏方案。

羅致光說，未來土地用途會協助社福設施，資助房屋預留5%可建築面積作為社福用途，這是較為長期解決設施不足的方案，如果能夠解決較長遠的供應，未必需要購買物業作社福用途，當局將會聯同發展局及運房局商討細節。

魚唔過塘唔肥當然係道理，不過魚上左水（即係大陸）就會呼吸唔到死鳩左，做人做狗自己揀，仆街唔好喊。

自從立法會總辭
d高官講野越來越盞鬼🤣

呢d19政策一睇就知支那人推

根本想各種名義吸光香港血

如果香港可以資助佢地去支那撈

點解支那唔資助 番佢專才來香港？

魚唔過塘唔肥，所以都係移民好

魚去到死海都係等死

所以咪去移民囉，去英美澳加都好過去大陸